(提早DQ) 邵家臻&陳淑莊 失去參選2020年立法會選舉資格

2019年10月03日
【佔中案●拆局】邵家臻料保議席不失 2020年不能再戰立法會
....

不過，邵今屆議席可保，但2020年的立法會換屆選舉，他鐵定不能入閘。根據《立法會條例》第39條，若任何人被判處超逾3個月而不得選擇以罰款代替的監禁（不論是否獲得緩刑），被定罪後的5年內都喪失在立法會選舉中獲提名為候選人及當選為議員的資格，若邵未能成功就刑期上訴，邵在明年無望競逐連任。同樣，在佔中案被判囚8月緩刑兩年的公民黨陳淑莊亦面對同一情況；據知，公民黨將安排現任東區區議員鄭達鴻於明年立法會改選時，代替陳淑莊於港島區直選披甲。

另外，同樣因佔中案被裁定「煽惑他人作出公眾妨擾」和「煽惑他人煽惑公眾妨擾」罪成，被判入獄8個月的社民連副主席黃浩銘亦會於今日出獄。黃浩銘近年多次因為社運進出監牢，前年他因反東北撥款示威被改判入獄，去年他又因佔旺清場藐視法庭被判入獄4個月。黃浩銘上屆區選曾代表社民連出戰沙田瀝源區，由於定罪5年內均不能在選舉中提名為候選人的規定，社民連料派出民陣召集人岑子杰替補黃浩銘，出戰該區。

都唔係DQ根本法例一早寫到明咁樣
唔係點解GPhone當初會上訴

唔爭在啦。全部反撚哂佢啦
再激烈 d 都無問題
民意無可能逆轉

都係DQ

DQ為「Disqualify」的縮寫
邵家臻&陳淑莊咪因為法律而被Disqualify

咁佢地係法例條文寫到明先咁
唔係選舉主任DQ
呢條條例好早已經成立嫁啦

有乜好拗

咪係 咁撚講得去屌藍屍啦

提早DQ,咪提名其他人囉

係
但而家一般香港人講DQ係講選舉主任人治地DQ